<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts | Academic</title>
    <link>https://example.com/post/</link>
      <atom:link href="https://example.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Posts</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 20 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Posts</title>
      <link>https://example.com/post/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Оформление отчёта</title>
      <link>https://example.com/post/post-6/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/post-6/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;информация&#34;&gt;Информация.&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Область применения
Настоящие рекомендации устанавливают требования к структуре и правилам
оформления отчетов по лабораторным работам, выполненных студентами Пермского
государственного технического университета очной и заочной форм обучения в
лабораториях кафедры Автоматизации технологических процессов и производств.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Нормативные ссылки
В настоящих рекомендациях использованы ссылки на следующие стандарты:
ГОСТ 7.32 – 2001 Отчет о научно-исследовательской работе. Структура и правила
оформления.
ГОСТ Р 7.05 – 2008 Библиографическая ссылка. Общие требования и правила
составления.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Общие положения
3.1. Отчет о лабораторной работе – технический документ, который содержит
систематизированные данные о лабораторной работе, описывает теорию, используемую в
лабораторной работе, ход лабораторной работы, расчеты и результаты, полученные в ходе
лабораторной работы.
3.2. Отчет составляется по результатам выполнения студентом лабораторной работы.
3.3. Студент несет ответственность за достоверность данных, представленных в
отчете по лабораторной работе.
3.4. Отчет
по
лабораторной
работе
подлежит
обязательной
проверке,
осуществляемой преподавателем кафедры АТП.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Структурные элементы отчета
Структурными элементами отчета по лабораторной работе являются:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;титульный лист;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;цель работы;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;теоретические сведения;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;расчетно-графическая часть;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;выводы по работе;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;список используемой литературы.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;5&#34;&gt;
&lt;li&gt;Требования к содержанию структурных элементов отчета
5.1. Титульный лист
5.1.1. Титульный лист является первой страницей отчета по лабораторной работе и
служит источником информации, необходимой для поиска и обработки документа.
5.1.2. На титульном листе отчета по лабораторной работе обязательно приводятся
следующие данные:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;наименование вышестоящей организации;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;наименование типа учебного заведения;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;наименование учебного заведения;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;кафедра, проводящая лабораторные работы;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;номер лабораторной работы;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;название лабораторной работы;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;данные о группе и студенте, выполнявшего лабораторную работу;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;данные о преподавателе, проверяющего отчет студента по лабораторной работе;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;год и город
Образцы титульных листов отчетов по лабораторным работам приведены в
приложениях А и Б.
5.1.3. При проверке преподавателем студенческих отчетов по лабораторным работам
на титульном листе преподавателем записываются замечания по отчету. Поэтому в случае
необходимости переоформления отчета или внесения в содержание отчета исправлений
титульный лист остается первоначальным (не заменяется новым) для того, чтобы при
вторичной проверке отчета преподаватель видел все предыдущие замечания.
5.2. Цель работы
5.2.1. В отчете по лабораторной работе обязательно должна быть указана цель (цели)
лабораторной работы. Допускается указать задачи, на которые была разбита цель.
5.3. Теоретические сведения
5.3.1. В отчете по лабораторной работе обязательно должны быть указаны
теоретические сведения, необходимые для выполнения лабораторной работы.
5.3.2. В конце теоретических сведений помещается описание лабораторной
установки.
5.4. Расчетно-графическая часть
5.4.1. В начале расчетно-графической части указываются исходные данные по
лабораторной работе.
5.4.2. Приводятся все данные, расчеты и графические построения, необходимые для
достижения цели (целей) лабораторной работы.
5.5 Выводы по работе
5.5.1. Отчет по лабораторной работе обязательно должен содержать выводы по
лабораторной работе.
5.5.2. Выводы по лабораторной работе должны отражать факт достижения цели
лабораторной работы.
5.6. Список используемой литературы
Список используемой литературы оформляется в соответствии с ГОСТ Р 7.05 – 2008.
В приложении В приведен пример оформления библиографического списка.
Примечание – содержание отчетов, приведенное в пунктах 5.3 и 5.4, является
примерным и определяется конкретно преподавателем в зависимости от специфики
дисциплины и лабораторной работы.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;6&#34;&gt;
&lt;li&gt;Правила оформления отчета
6.1. Общие требования
6.1.1. В соответствии с ГОСТ 7.32 – 2001 отчет по лабораторной работе оформляется
любым печатным способом на одной стороне листа белой бумаги формата А4. На
усмотрение преподавателя допускается рукописный вариант текста.
6.1.2. В отчете по лабораторной работе допускается интервал 1.0 и 1.5, кегль не
менее 12, выравнивание по ширине, отступ красной строки 1.0.
6.1.3. Цвет шрифта должен быть черным.
6.2. Нумерация страниц отчета
6.2.1. Страницы отчета следует нумеровать арабскими цифрами, соблюдая сквозную
нумерацию по всему тексту отчета. Номер страницы проставляется в низу каждого листа
по центру.
6.2.2. Титульный лист включается в общую нумерацию страниц отчета. Номер
страницы на титульном листе не проставляется.
6.3. Нумерация разделов и подразделов отчета
6.3.1. Разделы должны иметь порядковые номера в пределах всего отчета,
обозначенные арабскими цифрами.
6.3.2. Разделы могут быть разбиты на подразделы. Нумерация подразделов
составляется из номера раздела и подраздела, обозначенного через точку, например,
«1.1.». В конце названия разделов и подразделов точка не ставится.
6.4. Иллюстрации
6.4.1. Иллюстрации подписываются снизу арабскими цифрами через пробел после
слова «Рисунок» и имеют либо сквозную нумерацию, либо нумерацию в соответствии с
разделами отчета.
6.4.2. Все иллюстрации (рисунки) должны иметь название, которое указывается
после номера иллюстрации через тире, например, «Рисунок 1 – Структурная схема
одноконтурной САР».
6.4.3. Подписи всех иллюстраций выравниваются по центру строки.
6.5. Графики
6.5.1. Графики должны быть четкими. При оформлении графиков необходимо
указывать обозначения координатных осей и самих графиков.
6.5.2. Если графики отражают сравнение двух экспериментов, рекомендуется их
выполнение в одной системе координат.
6.6. Таблицы
6.5.1. В отчете по лабораторной работе рекомендуется сквозная нумерация таблиц.
Допускается нумерация таблиц в пределах раздела отчета. В этом случае номер
таблицы состоит из номера раздела и порядкового номера таблицы, разделенных точкой.
6.5.2. Таблицы нумеруются арабскими цифрами.
6.5.3. Нумерация таблиц производится со словом «Таблица» без знака «№»,
например, «Таблица 1».
6.5.4. Каждая таблица должна иметь название, которое следует помещать над
таблицей слева без абзацного отступа в одну строку с ее номером через тире.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>День готовки!</title>
      <link>https://example.com/post/post-3/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/post-3/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;рецепт&#34;&gt;Рецепт&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Каждый народ имеет свои богатые древние традиции. Они присутствуют повсюду: в одежде, быту, языке, песнях, еде и т. д.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Есть много рецептов приготовления блинов, неизменными ингредиентами остаются молоко, сахар, соль, яйца, масло. Мука для их приготовления может использоваться разная. Такой же разнообразной может быть и начинка. Здесь уже все зависит от изобретательности хозяйки. Пожалуй, никто бы не отказался полакомиться блинами с медом, яблоками, мягким сыром, сгущенным молоком, грибами, мясом и т. д.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При готовке блинов хозяйки нередко сталкиваются с проблемами: как испечь тонкие и прочные блинчики, или же, наоборот, пышные и рыхлые. Раскроем вам несколько секретов.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Для приготовления блинов лучше всего подходит пшеничная мука. Но если вы предпочитаете рыхлые блинчики, тогда можно использовать овсяную или гречневую муку.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Чтобы избежать появления комочков, муку добавляйте небольшими порциями, постоянно помешивая.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Для того, чтобы блинчики получились очень нежными, муку следует просеять 2–3 раза.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вода — основа для тонких и прочных блинов, но блинчики, приготовленные на молоке, намного вкуснее. Смешайте молоко и воду — получатся прочные и вкусные.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если испечь блины на кефире, то они получатся пышные. Тот же эффект вы получите, если сделаете блинчики из дрожжевого теста.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Желательно иметь отдельную сковороду для выпечки блинов.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Вот несколько рецептов приготовления блинов на молоке. Они непременно вам пригодятся, ведь эти рецепты блинов проверены уже не одной хозяйкой, а ингредиенты указаны в точных пропорциях, что гарантирует прекрасный, нежный вкус.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ингредиенты&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Молоко 	1 л&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Яйца 	4 шт.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Мука 	500 г&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Растительное масло 	2 ст. л.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сахар 	1,5 ст. л.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Соль 	0,5 ч. л.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Процесс приготовления&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;В большой миске взбить яйца и сахар.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Часть молока подогреть, посолить и тщательно перемешать со взбитыми яйцами и сахаром.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В полученную смесь постепенно добавлять муку, постоянно перемешивая, чтобы не было комочков.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Добавить немного соды, соль и масло. Перемешать.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Добавить остальное молоко и взбить. Тесто должно быть в меру жидким.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Разогреть сковороду.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Обжарить блин с обеих сторон до золотистого цвета.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Язык разметки Markdown.</title>
      <link>https://example.com/post/post-4/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/post-4/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;полезная-информация&#34;&gt;Полезная информация.&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Совсем недавно я познакомилась с языком размтки Markdown. Хочу поделиться с вами информацией, которая может быть вам полезна.
Markdown — это простой язык разметки, используемый для создания форматированного текста (например, HTML) с помощью текстового редактора. Он позволяет добавлять к тексту базовое форматирование, используя символы, известные и доступные на всех клавиатурах. Размер шрифта, цвет и другие расширенные параметры недоступны в Markdown.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;зачем-он-нужен&#34;&gt;Зачем он нужен?&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Для добавления разметки туда, где невозможна реальная разметка. Например, в простом текстовом файле или в тех же СМС, где невозможно выделение жирным, создание заголовков, выделение цитат и пр.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Для более удобного написания текстов для последующей конвертации в HTML или другие форматы.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;С синтаксисом данного языка вы можете ознакомиться по ссылке: &lt;a href=&#34;https://guides.hexlet.io/ru/markdown/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Ознакомление с синтаксисом языка&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Гравити Фолз - самый прекрасный мультик!</title>
      <link>https://example.com/post/post-2/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/post-2/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;мои-впечатления&#34;&gt;Мои впечатления.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;«Гравити Фолз» (англ. Gravity Falls) — американский анимационный телевизионный сериал, созданный Алексом Хиршем и компанией Disney Television Animation для телеканалов Disney Channel и Disney XD.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мультсериал повествует о приключениях близнецов — мальчика Диппера и девочки Мэйбл, которые проводят летние каникулы у двоюродного дедушки Стэна в вымышленном американском городке под названием Гравити Фолз.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Премьера состоялась 15 июня 2012 года на канале Disney Channel. 14 июня 2014 года было объявлено, что премьера второго сезона состоится 1 и 4 августа 2014 года на каналах Disney Channel и Disney XD соответственно. 20 ноября 2015 года Алекс Хирш заявил, что сериал завершится на втором сезоне. Последний эпизод второго сезона под названием «Странногеддон 3: Вернём Гравити Фолз» был показан 15 февраля 2016 года. В своём твиттере создатель мультсериала Алекс Хирш анонсировал дополнение к сериалу в виде комикса.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Главные герои&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Диппер Пайнс — 12-летний мальчик, брат-близнец Мэйбл, приехавший на летние каникулы в Гравити Фолз. Всегда носит кепку. Приехал на лето в Гравити фолз и нашёл там загадочный дневник. Мечтает найти автора дневников. Влюблён в Венди.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Мейбл Пайнс  — 12-летняя девочка, сестра-близнец Диппера. Добрая и жизнерадостная. Любит своего поросёнка Пухлю. Носит различные свитера.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Стэнли «Дядя Стэн» Пайнс — двоюродный дедушка Диппера и Мэйбл, которого они зовут дядей. Владелец «Хижины Чудес».&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Зус Рамирес — 22-летний мастер и постоянный сотрудник «Хижины Чудес»; хороший друг Диппера и Мэйбл. Любит вкусно поесть. Факт: в русском дубляже имя Суса было переименовано на Зус, указывая на богоподобность.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ве́нди Кордрой — 15-летняя рыжая девушка, сотрудница «Хижины Чудес». Объект влюблённости Диппера.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Стэнфорд Пайнс — пропавший брат-близнец Стэнли Пайнса, двоюродный дедушка Диппера и Мэйбл. Учёный и автор дневников.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Билл Шифр  — древний могущественный демон из другой плоскости бытия, желающий проникнуть в мир людей. Главный антагонист сериала.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Гравити Фолз - это квинтэссенция мистики, юмора, дружбы и приключений! Я могу пересматривать этот сериал множество раз, потому что каждый раз это снова интересно и весело. Семья тоже добавляет в сериал свою нотку, от чего становится еще теплее. Дядя Стэн - такой выпуклый образ, когда его вижу, сразу вспоминаю собственного батю. Возможно, это связано с отношением ко всему и стремлением заработать. Одни цели, так сказать. При этом сериал ненавязчиво транслирует семейные ценности, поддержку и любовь.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление версиями. Git.</title>
      <link>https://example.com/post/post-1/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/post-1/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;информация&#34;&gt;Информация.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Git - это распределенный инструмент контроля версий, который немного сложнее в использовании, чем SVN и другие инструменты контроля версий. Чтобы облегчить понимание, эта статья подробно описывает использование Git с помощью графики, чтобы быстро освоить Git. Основные команды показаны на рисунке.
Из рисунка выше видно, что Git концептуально разделен на 3 большие области: рабочее пространство, локальный склад и удаленный склад. Существует также область временного хранения, также называемая индексной областью. Давайте посмотрим, что делает каждая область. Ключевым моментом, который отражает Git, является распределенное управление версиями в том, что у него есть локальное хранилище. Фактически обычная работа по управлению версиями выполняется в локальной библиотеке.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Рабочая область: На самом деле это наш рабочий каталог в операционной системе. Мы можем просматривать команды управления файлами операционной системы (например, через команду ls в Linux).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Локальный репозиторий: в рабочей области есть скрытый каталог .git. Этот каталог и его содержимое также являются частью рабочей области, но являются локальным репозиторием Git. Он используется для реализации контроля версий.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Удаленный склад: Удаленный склад - это склад, хранящийся на удаленном сервере, главным образом для обеспечения многопользовательской совместной работы.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Область временного хранения: область временного хранения обычно хранится в файле индекса (.git / index) в «каталоге .git», поэтому мы иногда называем область временного хранения в качестве индекса (индекса).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
